母親入獄父離棄 坎坷女童遇溺亡

【星島日報報道】屯門蝴蝶灣泳灘發生樂極生悲慘劇！母親入獄復遭生父離棄 的十一歲可憐女童，昨午隨同親友到泳灘，疑獨自下水暢泳時遇溺，卻未被及時發現，經救援人員進行海空搜索，句半鐘後始由消防蛙人由海底撈起，送院證實不治，在場親友傷心欲絕。

十一歲女童昨在屯門蝴蝶灣暢泳，不幸遇溺身亡。該女童鄭芷琦（十一歲），身世可憐，母親早年因犯事入獄，父親則離家而去，遺下女童由年老祖父同住藍田德田邨，據悉，她性格反叛，須社工跟進。
昨午二時許，女童隨同居住荃灣區五名男女親友，前往龍門路蝴蝶灣泳灘游泳，各人一同下水，但至句多鐘後，因親友感疲倦，先行上沙灘休息，留下女童在水中玩耍，但叮囑她留在近岸，切勿游太遠。

至下午五時許，各人未見女童返回，擔心出事，連忙通知救生員，多名救生員曾在海中搜索仍無發現，六時許報警。消防蛙人展開搜索，政府飛行服務隊亦派出一架直升機在上空協助找尋，在場各人顯得十分擔心，更有女親友落淚。
晚上七時三十八分，消防蛙人終在離岸十米水底尋獲已昏迷不醒女童，在場親友情緒激動，不斷呼喊女童名字，救護員隨即替女童作心外壓急救，再送屯門醫院，惟證實不治。多名親友趕至表現哀痛，有親友埋怨救生員未有及時報警，警方經調查後列作有人遇溺案跟進。
康文署發言人稱，事發時泳灘有二十五名救生員當值，人手足夠，並曾安排全部救生員尋找失蹤女童。

香港拯溺總會副主席楊志滔稱，泳灘雖有救生員瞭望，但因泳客眾多，有機會掛萬漏一，十一歲女童較為年幼，不宜獨自在泳灘游泳，如遇意外，未必能獨自應付，故同行家人可多加看望，發現有意外可即時召喚救生員協助。楊又稱，泳灘比泳池有較大風浪，如遇退潮，近岸泳客有機會被沖至較深水處，故在泳灘游泳要留意潮汐時間。

兩點幾全部人一齊落水
三點幾開始自己一個游
五點幾先搵人?!
普通靚妹唔係運動員邊有咁好體力游兩個鐘

係咪冇人想理所以...？

咁就完左一生

都好既。。。

屯門碼頭好邪

More

碼頭到沙灘成條路一天黑好靜就真
冇鬼都俾人打劫

果面好多水鬼積屍氣

碼頭果面久唔久有浮屍

十一歲其實已經好識諗。。。

可能佢人生最唔坎坷就係呢刻

刷首抽

仲話 加人工 成班係到𥄫女

點會被佢一個留係海度游水...

有嗎

唔知係唔係好事, 再活下去, 前路可能更坎坷, 係無憂無慮的年紀離開, 可能受少好多痛苦, RIP

希望唔痛苦.... 簡簡單單離開 唔洗經歷我地而家既野

溺斃應該好辛苦 rip

25個起碼有一半係休息室訓緊教

救生員有責任
親友更大責任

25個都無人留意到
睇過外國有套講救生員
人地十個都唔夠
但睇既人數超多
仲要無咩意外死亡事件
香港 25個都唔夠人地黎